[第N屆割蓆大賽]中華能源基金會：無授權何志平開展相關商業行為

Now新聞台】民政事務局前局長何志平在美國紐約被捕，他被指涉嫌代表一間中國的能源企業過去多年賄賂非洲官員，涉款近300萬美元，一旦罪成最高可被判囚20年。

民政事務局前局長，現任香港中華能源基金會常務副主席何志平，被指過去多年聯同塞內加爾前外長加迪奧，代表一間中國的能源企業向多名非洲官員行賄，部分交易更在聯合國大廳內進行。

根據美國司法部文件，香港中華能源基金會由一間中國的能源公司資助，基金會以非政府組織身分，在聯合國經濟與社會理事會內，由何志平出面與多國就能源政策做游說工作。

案情指在2014年10月，何志平背後的能源公司希望將業務發展至非洲國家乍得，並希望與已在乍得發展的中國國營石油公司合作，適逢該國營公司因違反環保法例被當地政府罰款12億美元，能源公司派出何志平透過加迪奧「鋪路」，用「捐款」名義，以200萬美元賄賂乍得總統伊德里斯，協助國營公司處理罰款，並取得當地石油開採權。事後何志平透過紐約的銀行給予加迪奧40萬美元酬勞。

另外，在2014年，何志平在加迪奧幫助下，認識時任聯合國大會主席、現任烏干達外長庫泰薩，二人當時達成「戰略合作」，庫泰薩承諾回到烏干達後協助相關的中國能源公司發展能源業務，並在當地購買銀行。何志平同樣以「捐款」名義，透過紐約銀行戶口，將50萬美元賄款匯入庫泰薩的戶口，他亦曾向烏干達總統約韋里送禮及承諾未來提供利益，包括分享一間合資公司的利潤。

何志平涉嫌違反美國的海外反貪污行為法及洗錢罪，上周六於美國紐約被捕，並在星期一提堂，同時被捕的還有塞內加爾前外長加迪奧，他們不准保釋，一旦罪成最高可判監20年。

香港中華能源基金會發表聲明，指高度關注事件，基金會一直嚴格遵守各國關於非政府非營利組織的法律法規，不存在涉及商業利益行為，也沒有授權何志平及其他人開展這類商業行為。

聲明又指，何志平的律師已向美國司法部提出反駁意見，並根據國際法和當地法規，維護何志平的正當法律權益。

基金會又要求美國相關部門在調查期間，嚴格依照國際法的相關法律，保障何志平的正當合法權利，基金會將繼續了解事件。

68歲的何志平2002年任民政事務局局長，2007年卸任後一直擔任香港中華能源基金會的常務副主席及秘書長。

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

本屆割蓆選手如下:
老董 馬時享 中華能源基金會派代表
全國政協常委陳永棋